{
    "question": "Tuliskan 3 macam sumber daya alam dan masing masing 2 contohnya!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber daya alam dapat diperbarui : hewan, tumbuhan</p><p>Sumber daya alam tidak dapat diperbarui : minyak, batu bara</p><p>Sumber daya alam non hayati : air, sinar matahari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>S</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>O</u></em></strong><strong><em><u>G</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>R</u></em></strong><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>N</u></em></strong><strong><em><u>F</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>T</u></em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perda-menangkap-bola-yang-dilemparkan-oleh-temannya-gaya-yang-dil-133",
            "question": "Perda menangkap bola yang dilemparkan oleh temannya gaya yang dilakukan pada dan mengakibatkan benda bergerak menjadi?    bantuin ya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terhenti / Berhenti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengubah arah gerak bola</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah ya kawan;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-daerah-penghasil-rempah-rempah-di-maluku-adalah-998",
            "question": "Salah satu daerah penghasil rempah rempah di Maluku adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> <strong><em><u>Ternate dan Tidore, Maluku Utara</u></em></strong>, merupakan daerah di Indonesia yang menjadi sumber penghasil rempah-rempah di dunia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-perhatikan-tabel-kegiatan-ekonomi-berikut-kegiatan-ekonomi-1-752",
            "question": "28. Perhatikan tabel kegiatan ekonomi berikut    Kegiatan Ekonomi\r\n1. Pak Bima membuat kerajinan ekspor mebel dari kayu Jat\r\n2. Abang tukang sayur menjuokan dagangannya keliling kampung\r\n3. Herjuno memakan roti yang baru dibelinya dari warung\r\n4. ibu Kunthi menyelesaikan jahitan pakaian yang akan diambil pelanggan\r\n5 Pak tani menjual hasil panen padi dan jagung ke pasar\r\n6. Abimanyu sedang memakai baju seragam sekolah yang baru.\r\nBerdasarkan tabel tersebut kelompokkan kegiatan ekonomi bidang produksi, distribusi,\r\ndan konsumsi\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Berdasarkan tabel tersebut kelompokkan kegiatan ekonomi bidang produksi, distribusi,dan </em></strong><strong><em>konsumsi</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><em>Produksi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>1</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>4</em></p><p><em>Distribusi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>2</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>5</em></p><p><em>Konsumsi</em><em>=</em><em>No</em><em> </em><em>3</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>6</em></p><p></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em> </em><em>:</em><em>)</em><em> </em></p><p><em>#JadiJuara</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-sesuai-dengan-pelaku-kegiatan-ekonomi-adalah-283",
            "question": "Pernyataan yang sesuai dengan pelaku kegiatan ekonomi adalah \u2026.    A. Dayu seorang konsumen, ia menjual sepatu futsal yang baru\r\n B. Bu Dea seorang produsen, ia membuat susu jagung untuk dijual\r\n C. Pak Edo seorang distributor, ia membeli ikan untuk acara keluarga\r\n D. Siti seorang konsumen, ia membantu ibu mengantarkan bakpia ke pelanggan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena yang dilakukan Bu Dea adalah salah satu bentuk produksi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>B. bu Dea seorang produsen, ia membuat susu jagung untuk dijual</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p></p><p>Bu Dea membuat susu jagung untuk dijual adalah salah satu contoh kegiatan produksi.Orang yang melakukan kegiatan produksi disebut produsen.</p><p></p><p>Produksi-kegiatan yang dilakukan untuk menghasilkan sesuatu untuk dijual. </p><p>produsen-orang yang melakukan kegiatan produksi</p><p></p><p>Distribusi-kegiatan menyalurkan barang hasil produksi</p><p>Distributor-orang yang melakukan kegiatan distribusi</p><p></p><p>Konsumsi-kegiatan memakai barang produksi</p><p>konsumen-orang yang melakukan kegiatan konsumsi</p><p></p><p>semoga membantu yaa semangat terus!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-dan-pendek-nada-dalam-notasi-angka-dilambangkan-dengan-ta-705",
            "question": "Panjang dan pendek nada dalam notasi angka dilambangkan dengan tanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nada sedang</p><p>itu jawabannya ok</p><p>saya jawab duluan ok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tembakau-adalah-sumber-daya-alam-biotik-sebagai-bahan-untuk-membu-291",
            "question": "Tembakau adalah sumber daya alam biotik sebagai bahan untuk membuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu.....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-karya-seni-tiga-dimensi-memiliki-991",
            "question": "32. Karya seni tiga dimensi memiliki ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilansir dari Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemdikbud), benda karya tiga dimensi memiliki dua ciri utama, yakni: Mempunyai ukuran panjang, lebar dan tinggi.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>patung/ arca, pot bunga, kap lampu, dan piring hias</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-tuliskan-dua-jenis-pekerjaan-yang-menghasilkan-barang-722",
            "question": "2. Tuliskan dua jenis pekerjaan yang menghasilkan barang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Petani, Petani termasuk salah satu pekerjaan yang menghasilkan barang. Petani bekerja dengan menanam bibit di sawah atau ladang. Nantinya, bibit tersebut dipanen kemudian dijual atau digunakan sendiri. Barang yang dihasilkan petani yakni padi, gandum, kopi, singkong, daun teh, dan masih banyak lagi.<br><br>2. Peternak<br>Peternak bertugas mengembangbiakkan hewan ternak seperti sapi, kambing, dan ayam. Setelah berkembang biak, peternak akan mengambil hasil dari hewan ternak berupa telur, daging, susu, dan lainnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Pengusaha mebel</p><p>2. Petani</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "munculnya-politik-etis-yang-dikeluarkan-oleh-pemerintah-kolonial-391",
            "question": "munculnya politik etis yang dikeluarkan oleh pemerintah kolonial Belanda dilatarbelakangi olehrasanya belas kasihan pemerintah kolonial Belanda atas penderitaan rakyat Indonesia B usulan dari seluruh rakyat Indonesia yang . kepada pemerintah kolonial Belanda C usulan dari seorang tokoh Belanda yang meminta agar pemerintah kolonial memperhatikan nasib rakyat yang dijajah B rasa belas kasihan dari dunia internasional atas penderitaan yang dialami rakyat Indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Munculnya politik etis yang dikeluarkan oleh pemerintah kolonial Belanda dilatarbelakangi oleh...</p><p></p><p>A. Rasanya belas kasihan pemerintah kolonial Belanda atas penderitaan rakyat Indonesia </p><p></p><p>B. Usulan dari seluruh rakyat Indonesia yang  kepada pemerintah kolonial Belanda </p><p></p><p><strong>C. Usulan dari seorang tokoh Belanda yang meminta agar pemerintah kolonial memperhatikan nasib rakyat yang dijajah</strong> </p><p></p><p>D. Rasa belas kasihan dari dunia internasional atas penderitaan yang dialami rakyat Indonesia </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis dilatarbelakangi oleh usulan salah seorang tokoh Belanda, yaitu Van Deventer. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-sumber-energi-alternatif-dan-masing-masing-pengertiann-963",
            "question": "Tuliskan 3 sumber energi alternatif dan masing-masing pengertiannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: 1. Energi Biomassa \u00a0</strong></p><p><strong>2. Energi Matahari. \u00a0</strong></p><p><strong>3. Energi Air.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Pengertiannya </strong></p><p>1. <strong>Biomassa adalah sumber energi yang berasal dari makhluk hidup, contohnya seperti sisa atau pembuangan kotoran manusia dan hewan. ... </strong></p><p>2. Energi matahari merupakan energi alternatif yang dihasilkan dari pancaran panas dan juga cahaya matahari. Energi ini dimanfaatkan untuk berbagai macam teknologi. Panas yang didapatkan dari sinar matahari sangat penting bagi penggunaan energi terbarukan.</p><p>3. Energi air adalah energi yang telah dimanfaatkan secara luas di Indonesia yang dalam skala besar telah digunakan sebagai pembangkit listrik. Beberapa perusahaan di bidang pertanian bahkan juga memiliki pembangkit listrik sendiri yang bersumber dari energi air.</p><p></p><p>Semoga membantu ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}